
\seksjon{Kritiske punkter}
  
\oppgave[V2017, Oppgave 3]

\begin{enumerate}
  \item Finn og klassifiser alle kritiske punkt til $f(x, y) = x^3 - y^2 - 3x - 6y - 1$.
  \item Finn den største og minste verdien til $f(x, y) = x^2 - xy + y^2$ på
    kvartsirkelen $x^2 + y^2 = 1$, $x, y \geq 0$.
\end{enumerate}


\oppgave[K2016, Oppgave 4] La $f \colon \R^2 \to \R$ være gitt ved $f(x,y) =
e^{xy}$.

\begin{enumerate}
  \item Finn og klassifiser alle kritiske punkter til $f$.
  \item Hvor oppnår $f$ sitt maksimum og minimum når $2x^2 + y^2 = 1$?
\end{enumerate}


\oppgave[V2016, Oppgave 3]

\begin{enumerate}
  \item Finn og klassifiser alle kritiske punkter av $f(x, y) = 2x^2 + 4xy +
    y^4$.
  \item Hvor oppnår $f(x,y) = (x - y)^2$ sitt maksimum og minimum når $x^2 + y^2
    = 2$?
\end{enumerate}


\oppgave[K2015, Oppgave 4] Funksjonen $f$ er gitt ved $f(x, y) = 2x^2 - x^4 + y^2$.

\begin{enumerate}
  \item Finn alle kritiske punkter til $f$, og avgjør om disse er lokale
    maksima, minima eller saddelpunkter.
  \item Finn største og minste verdi for $f$ på kurven $x^4 + y^2 = 4$. 
\end{enumerate}


\oppgave[V2015, Oppgave 3] Bestem den største og minste verdien som funksjonen
$f(x,y) = xy$ oppnår i området
%
\begin{equation*}
  D = \{ (x,y) \in \R^2 \mid x^2 + xy + y^2 \leq 3 \}.
\end{equation*}


\oppgave[K2014, Oppgave 6] La $f(x,y) = 3x^2 y - y^3 + x^4$.

\begin{enumerate}
  \item Finn alle kritiske punkt til $f$ og klassifiser disse som lokale
    maksimum, lokale minimum eller saddelpunkt.
  \item Har $f$ et globalt (absolutt) maksimum? Et globalt (absolutt) minimum?
\end{enumerate}


\oppgave[K2013, Oppgave 3] Finn og klassifiser alle de kritiske punktene til
%
\begin{equation*}
  f(x,y) = xe^{-x^2-y^2}.
\end{equation*}


\oppgave[V2013, Oppgave 4] Vi lar funksjonen $f(x,y) = x^3 - xy^2 - 2x^2 + y^2$
ha hele planet som definisjonsområdet.
%
\begin{enumerate}
  \item Finn alle kritiske punkt til $f$ og klassifiser disse som lokale
    maksimum, lokale minimum eller saddelpunkt.
  \item Har $f$ globale maksimum eller minimum? Finn i så fall disse. 
\end{enumerate}

\oppgave[K2012, Oppgave 2] Finn største og minste verdi til funksjonen \\ $f(x,y,z)
= z$ langs skjæringskurven mellom flatene $x^2 + 2y^2 = 1$ og $z = x - 4y$.


\oppgave[V2012, Oppgave 3] Finn maximumsverdien av funksjonen
%
\begin{equation*}
  f(x,y) = 2x + y - x^2 - 2y^2 + 3.
\end{equation*}


\oppgave[V2012, Oppgave 6] Finn minimumsverdien av funksjonen $f(x,y) = xy$ på
ellipsen $g(x,y) = x^2 + 2y^2 $.




%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "main"
%%% End:
